\documentclass[%
  % finalsubmit, %%最終原稿投稿のときに、このオプションを有効にします。
]{jjsftii}
%% 必要に応じて，各種パッケージ
% \PassOptionsToPackage{nosetpagesize}{graphicx}%for TeX Live 16
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
% \usepackage[dvipdfmx,table]{xcolor}
% \usepackage{amsmath}

%%原稿種
\ArtType{原著論文}%原稿種：「原著論文」、「総説論文」、「実践研究論文」、「ショートノート」のいずれか該当する原稿種を記載してください


%% タイトル
\titleja{知能と情報（日本知能情報ファジィ学会誌）\\
p\LaTeXe クラスファイルjjsftii.clsの使い方}
\titleen{How to Use the {p\LaTeXe} Class File (jjsftii.cls)\\
for Journal of Japan Society for Fuzzy Theory and Intelligent Informatics}


%% 問い合わせ先（必要に応じて，メールアドレスや電話番号、FAX番号）
\contactnameja{富士技術出版株式会社}
\contactnameen{Fuji Technology Press Ltd.}
\contactaddressja{〒105-0001 東京都港区虎ノ門1-2-29\\虎ノ門産業ビル4F}
\contactaddressen{1-2-29, Toranomon, Minato-ku, Tokyo 105-0001, Japan\\
4F Toranomon Sangyo Bldg.}
% \contactemail{noreply@fujipress.jp}
% \contactphoneja{03-3508-0051}
% \contactphoneen{+81-3-3508-0051}
% \contactfaxja{03-3508-0051}
% \contactfaxen{+81-3-3508-0051}


%% 著者情報
\begin{author}
\nameja{山田 太郎}
\nameen{Taro YAMADA}
\address{GSEYamadaU}{山田大学大学院工学研究科\\
Graduate School of Engineering, Yamada University}
% \allatsameaddress%%全著者が同一所属のときに、これを有効にします。
\furigana{やまだ たろう}
\membership{非会員}
\faceimage{noimage.pdf}
\profile{経歴を書きます．
1999年山田大学大学院工学研究科修了．
現在，同大学大学院工学研究科在学中．山田電気学会などの会員．
1999年山田大学大学院工学研究科修了．
現在，同大学大学院在学中．山田電気学会などの会員．
1999年山田大学大学院工学研究科修了．
現在，同大学大学院在学中．山田電気学会などの会員．
1999年山田大学大学院工学研究科修了．
現在，同大学大学院在学中．山田電気学会などの会員．
1999年山田大学大学院工学研究科修了．
現在，同大学大学院在学中．山田電気学会などの会員．}
\end{author}

\begin{author}
\membership{正会員}
\furigana{やまだ じろう}
\nameja{山田 次郎}
\nameen{Jiro YAMADA}
\address{FEYamadaU}{山田大学工学部\\
Faculty of Engineering, Yamada University}
\profile{顔写真がない場合，このようになります．
2016年山田大学工学部卒業．
現在，同大学大学院工学研究科在学中．山田電気学会などの会員．}
\end{author}

\begin{author}
\nameja{山田 三郎}
\nameen{Saburo YAMADA}
\furigana{やまだ さぶろう}
\addressref{SEUTokyo}
\profile{2016年東京大学大学院工学系研究科修了．
現在，同大学大学院工学系研究科在学中．山田電気電子通信学会などの会員．}
\faceimage{noimage.pdf}
\end{author}

\begin{author}
\membership{名誉会員}
\nameja{東大 四郎}
\nameen{Shiro Todai}
\faceimage{noimage.pdf}
\furigana{とうだい しろう}
\address{SEUTokyo}{東京大学大学院工学系研究科\\
School of Engineering, The University of Tokyo}
\profile{2016年東京大学工学部卒業，同年東京大学大学院工学系研究科修了．
現在，同大学大学院工学系研究科在学中．山田電気電子通信学会などの会員．}
\end{author}

\begin{author}
\furigana{やまだ ごろう}
\nameja{山田 五郎}
\nameen{Go YAMADA}
\membership{サイト会員}
\faceimage{noimage.pdf}
\profile{1999年山田大学大学院工学研究科修了．
現在，同大学大学院工学研究科在学中．山田電気学会などの会員．
1999年山田大学大学院工学研究科修了．
現在，同大学大学院在学中．山田電気学会などの会員．
1999年山田大学大学院工学研究科修了．
現在，同大学大学院在学中．山田電気学会などの会員．
1999年山田大学大学院工学研究科修了．
現在，同大学大学院在学中．山田電気学会などの会員．
1999年山田大学大学院工学研究科修了．
現在，同大学大学院在学中．山田電気学会などの会員．}
\addressref{GSEYamadaU}
\end{author}

\begin{author}
\faceimage{noimage.pdf}
\membership{学生会員}
\furigana{やまだ ろくろう}
\nameja{山田 六郎}
\nameen{Rokuro YAMADA}
\addressref{GSEYamadaU}
\profile{1999年山田大学大学院工学研究科修了．
現在，同大学大学院工学研究科在学中．山田電気学会などの会員．}
\end{author}

\begin{author}
\membership{特別会員}
\faceimage{noimage.pdf}
\nameja{山田 七郎}
\furigana{やまだ しちろう}
\nameen{Shichiro YAMADA}
\addressref{GSEYamadaU}
\profile{1999年山田大学大学院工学研究科修了．
現在，同大学大学院工学研究科在学中．山田電気学会などの会員．}
\end{author}

\begin{author}
\membership{購読会員}
\furigana{やまだ はちろう}
\nameja{山田 八郎}
\nameen{Hachiro YAMADA}
\addressref{GSEYamadaU}
\profile{1999年山田大学大学院工学研究科修了．
現在，同大学大学院工学研究科在学中．山田電気学会などの会員．}
\faceimage{noimage.pdf}
\end{author}

\begin{author}
\membership{法人会員}
\furigana{やまだ きゅうろう}
\nameja{山田 九郎}
\nameen{Kyuro YAMADA}
\faceimage{noimage.pdf}
\addressref{GSEYamadaU}
\addressref{FEYamadaU}
\profile{1999年山田大学大学院工学研究科修了．
現在，同大学大学院工学研究科在学中．山田電気学会などの会員．}
\end{author}

\begin{author}
\membership{準会員}
\faceimage{noimage.pdf}
\furigana{やまだ じゅうろう}
\nameja{山田 十郎}
\nameen{Jyuro YAMADA}
\addressref{GSEYamadaU}
\addressref{FEYamadaU}
\addressref{SEUTokyo}
\profile{1999年山田大学工学部卒業，
同年山田大学大学院工学研究科修了，同年東京大学大学院工学系研究科修了．
現在，同大学大学院工学研究科在学中．山田電気学会，山田電気電子通信学会などの会員．}
\end{author}

%% 概要，キーワード
\begin{abstract}
このドキュメントは，
知能と情報（日本知能情報ファジィ学会誌）p\LaTeXe クラスファイルjjsftii.clsを用いた
論文の執筆方法をまとめました．
\end{abstract}
\begin{abstracten}
Please write an abstract here. 
The quick brown fox jumps over the lazy dog. 
The quick brown fox jumps over the lazy dog. 
The quick brown fox jumps over the lazy dog. 
The quick brown fox jumps over the lazy dog. 
The quick brown fox jumps over the lazy dog. 
\end{abstracten}
\begin{keywords}
p\LaTeXe，$\varepsilon$-\TeX 拡張，DVIPDFM\textit{x}
\end{keywords}
\begin{keywordsen}
p\LaTeXe, $\varepsilon$-\TeX\ extension, DVIPDFM\textit{x}
\end{keywordsen}

\begin{document}
\maketitle

\section{動作環境}

知能と情報（日本知能情報ファジィ学会誌）p\LaTeXe クラスファイル
jjsftii.cls 2016/11/21 v1.3
の動作環境は，おおむね\TeX\ Live~2012以降
（または，これに準ずる適当な\TeX ディストリビューション）の
p\LaTeX またはup\LaTeX が必要です．
\TeX\ Live~2012よりも古い環境に含まれているp\LaTeX，up\LaTeX は
$\varepsilon$-\TeX 拡張が追加されていないため，jjsftii.clsが動作しません．

\section{タイプセット}
jjsftii.clsを用いた\LaTeX 文章ファイルは，
platex，uplatexコマンドのどちらでもタイプセットできます．
例えば，以下を実行すると，foo.texからfoo.pdfを得られます．
\begin{verbatim}
$ uplatex foo
$ dvipdfmx foo
\end{verbatim}

\section{雛形の\LaTeX 文章ファイル}
jjsftii.clsを用いる\LaTeX 文章ファイルの雛形は，以下のとおりです．
\begin{itemize}
\item template-jjsftii.tex：日本語向け
\item template-jjsftii-en.tex：英語向け
\end{itemize}
これらの雛形を論文執筆の際にご利用ください．
また，本ドキュメントreadme-jjsftii.texも一つの雛形としてご参考ください．
なお，これら雛形の\LaTeX 文章の文字コードはUTF-8ですので，
必要に応じて，ファイルの文字コードをご変更の上，ご利用ください．

\section{プリアンブル部}
論文に必要な情報は，\LaTeX 文章ファイル中の
プリアンブル部（\texttt{\textbackslash begin\{document\}}より前）にすべて記述します．
これらの情報を元に，タイトル，問い合わせ先，著者紹介，英語summaryなどを出力します．

なお，本ドキュメントは，とくに断らないかぎり，日本語で論文を書くことを前提としています．

\subsection{日本語，英語}
日本語で論文を書く場合，以下のようにクラスファイルを指定します．
\begin{verbatim}
\documentclass{jjsftii}
\end{verbatim}
一方，英語で論文を書く場合，以下のようにenglishオプションを付加して
クラスファイルを指定します．
\begin{verbatim}
\documentclass[english]{jjsftii}
\end{verbatim}

\subsection{最終原稿投稿}
初回投稿の際には，著者情報や問い合わせ先などを出力しません．
最終原稿投稿の際に，以下のようにfinalsubmitオプションを付加して
クラスファイルを指定すると，著者情報や問い合わせ先などを出力します．
\begin{verbatim}
\documentclass[finalsubmit]{jjsftii}
\end{verbatim}

\subsection{原稿種}
投稿を希望される原稿種として，「原著論文」，「総説論文」，「実践研究論文」，
「ショートノート」のいずれかに該当する原稿種を入力してください．
\begin{verbatim}
\ArtType{原著論文}
\end{verbatim}

\subsection{タイトル}
日本語と英語のタイトルを書きます．
\begin{itemize}
\item \texttt{\textbackslash titleja\{日本語タイトル\}}
\item \texttt{\textbackslash titleen\{英語タイトル\}}
\end{itemize}

\subsection{問い合わせ先}
問い合わせ先情報を書きます．
必要に応じて，メールアドレスや電話番号も書きます．
\begin{itemize}
\item \texttt{\textbackslash contactnameja\{氏名\}}
\item \texttt{\textbackslash contactnameen\{Your name\}}
\item \texttt{\textbackslash contactaddressja\{住所（日本語）\}}
\item \texttt{\textbackslash contactaddressen\{住所（英語）\}}
\item \texttt{\textbackslash contactemail\{メールアドレス\}}
\item \texttt{\textbackslash contactphoneja\{0電話番号\}}
\item \texttt{\textbackslash contactphoneen\{+81-電話番号\}}
\item \texttt{\textbackslash contactfaxja\{0FAX番号\}}
\item \texttt{\textbackslash contactfaxen\{+81-FAX番号\}}
\end{itemize}

\subsection{著者情報}
全員分の著者情報は以下のような形式でプリアンブル部に記述します．
\begin{verbatim}
%% 筆頭著者
\begin{author}
\項目1{項目1の情報}
\項目2{項目2の情報}
...
\end{author}
%% 2番めの著者
\begin{author}
\項目1{項目1の情報}
\項目2{項目2の情報}
...
\end{author}
...
\end{verbatim}

記述可能な項目は以下のとおりです．
\begin{itemize}
\item \texttt{\textbackslash nameja\{苗字\textvisiblespace 名前\}}：
苗字と名前との間に，半角空白\textvisiblespace を入れて下さい．
\item \texttt{\textbackslash nameen\{苗字\textvisiblespace 名前\}}：
日本語と同じく，苗字と名前との間に，半角空白\textvisiblespace を入れて下さい．
\item \texttt{\textbackslash furigana\{みょうじ\textvisiblespace なまえ\}}：
\texttt{\textbackslash nameja\{苗字\textvisiblespace 名前\}}に対するふりがなを書きます．
「みょうじ」と「なまえ」との間に，半角空白\textvisiblespace を入れて下さい．
\item \texttt{\textbackslash membership\{○○会員\}}：
会員の種類を書きます．
項目\texttt{\textbackslash membership}を挿入しないとき，非会員（初期値）となります．
\item \texttt{\textbackslash faceimage\{顔写真の画像ファイルへのパス\}}：
顔写真の画像ファイルへのパスを書きます．
項目\texttt{\textbackslash faceimage}を挿入しないとき，
「著者紹介」内の顔写真が空となります．
\item \texttt{\textbackslash address\{ラベル\}\{住所（日本語）\textbackslash\textbackslash 
住所（英語）\}}：
所属先の住所を書きます．
複数の所属先がある場合，複数の\texttt{\textbackslash address}，
\texttt{\textbackslash addressref}（後述）を列挙してください．
\item \texttt{\textbackslash addressref\{ラベル\}}：
相互参照したい所属先を書きます．
\texttt{\textbackslash address}と同じく，
複数の所属先がある場合，複数の\texttt{\textbackslash address}，
\texttt{\textbackslash addressref}を列挙してください．
\item \texttt{\textbackslash profile\{経歴\}}：経歴を書きます．
\end{itemize}

\subsection{概要，キーワード}
概要，キーワードは，以下のようにそれぞれ日本語と英語で書きます．
\begin{verbatim}
\begin{abstract}
ここに日本語で概要を書きます．
\end{abstract}
\begin{abstracten}
Please write an abstract here. 
\end{abstracten}
\begin{keywords}
キーワード1，キーワード2，キーワード3
\end{keywords}
\begin{keywordsen}
keyword1, keyword2, keyword3
\end{keywordsen}
\end{verbatim}

\section{本文部}
\texttt{\textbackslash begin\{document\}}直後に
\texttt{\textbackslash maketitle}を書き，タイトルを出力します．
これ以降，問い合わせ先，著者紹介，英語summaryを出力する
\texttt{\textbackslash makesummary}，
\texttt{\textbackslash end\{document\}}までの間，
通常の\LaTeX 文章と同様に論文を書きます．

以下に，各種見出しの例を示します．

\section{例：節}
\makelines{3}
\subsection{例：小節}
\makelines{3}
\subsubsection{例：小々節}
\makelines{3}
\paragraph{例：段落}
\makelines{3}

%% 必要に応じて，謝辞
\acknowledgment
謝辞を挿入したい場合，\texttt{\textbackslash acknowledgment}コマンドをご利用ください．

%% 参考文献
\begin{thebibliography}{99}
\bibitem{1}
文献1
\bibitem{2}
文献2
\bibitem{3}
文献3
\end{thebibliography}

%% 必要に応じて，付録
\appendix
\section{付録：節}
付録を挿入したい場合，\texttt{\textbackslash appendix}コマンドをご利用ください．

以下に，付録における各種見出しの例を示します．

\subsection{小節}
\makelines{3}
\subsubsection{小々節}
\makelines{3}
\paragraph{段落}
\makelines{3}

\section{問い合わせ先，著者紹介，英語summary}
\texttt{\textbackslash end\{document\}}直前に，
問い合わせ先，著者紹介，英語summaryを出力する
\texttt{\textbackslash makesummary}を書きます．

%% 問い合わせ先，著者紹介，英語summary
\makesummary
\end{document}